官方收回訓誡 重申李文亮發不實訊息

最早揭發內地新冠肺炎疫情8名「吹哨人」之一、2月初染疫病逝的武漢醫生李文亮，生前被官方指「散布謠言」，惹社會大為憤慨，國家監察委員會調查組調查逾月後昨公布結果，強調李文亮1月面對警方訓誡時承認未經核實就在微信群組發布「有沙士」的消息，但警方執法程序亦不規範，出具訓誡書屬不當，應予撤銷。武漢市公安局照做，並向李文亮家屬公開道歉。

國家監委負責人提到，李文亮雖非故意擾亂公共秩序，但確是在引發疫情的病毒尚未證實之時，就轉發與實際情況不符的訊息，而且李文亮是黨員，非所謂「反體制人物」，有敵對勢力為攻擊黨和政府，標籤李文亮為「英雄」、「覺醒者」，想挑動社會情緒，「註定不會得逞」。

玩撚夠未
咁點解20會大爆發到封城？？？

好難捉摸呀

最驚佢唔收
又係時候上微博帶下風向

共產黨：風起了
係時候改寫歷史